\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{PaloAlto}
\useoutertheme{sidebar}
\useinnertheme[shadow=true]{rounded}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\title{Informatique et sciences du numérique}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
\date{} 
%\subject{} 

\usepackage{hyperref}

\begin{document}

%\section[ISN]{Informatique et sciences du numérique (ISN)}

\begin{frame}
\titlepage
\vspace{-2cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{Jorgek.jpg}
\end{center}

\end{frame}

\section{Pourquoi ?}

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{columns}

\begin{column}{0.6\textwidth}
Un constat:
\begin{itemize}
\item L'informatique occupe une place grandissante dans la société.
\item Les informations numériques nous entourent.
\item Comprenons-nous les principes essentiels de cet environnement qui est le nôtre ? 
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[scale=0.75]{12239196283_ae360cc025_z.jpg}
\end{column}
\end{columns}



\begin{block}{Objectif de l'enseignement d'ISN}
Permettre aux élèves de comprendre et de maîtriser ce monde d'aujourd'hui. 
\end{block}

\end{frame}

\section{Pour qui ?}

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{columns}

\begin{column}{0.7\textwidth}
\begin{itemize}
\item Pour les filles comme pour les garçons.
\item Pour tous les élèves motivés.
\item Aucune connaissance particulière en informatique n'est requise.
\item Pas de difficulté majeure dans la maîtrise des connaissances.
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.3\textwidth}
\includegraphics[scale=0.1]{abstract-group.png}
\end{column}
\end{columns}

\begin{block}{Qualités requises}
\begin{itemize}
\item curiosité pour l'informatique
\item motivation
\item rigueur
\item sens de l'organisation
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\section{Contenus}

\begin{frame}{\insertsection}

L'informatique est considérée ici en tant que véritable science (et non pas en tant qu'outil).

\begin{columns}

\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{block}{Les domaines du programme}
\begin{itemize}
\item Représentation de l'information
\item Architecture des ordinateurs
\item Algorithmes
\item Langages et programmation
\item Droits, libertés et responsabilités
\item Réseaux
\item Robotique
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[scale=0.25]{408px-Arbre_binaire_ordonne.png}
\vspace{0.5cm}

\includegraphics[scale=0.25]{430px-Pathfinding_A_Star.png}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}

\section{Thèmes abordés}

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{columns}

\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item Nombres, caractères
\item Images: pixels, formats (jpg,...)
\item Pages web: html, css
\item Programmation: Python par exemple
\item Robotique
\item Cryptage, décryptage
\item Numération, Bases 2, 10, 16
\item bit, octet 
\item Compression de données
\item Carte-mère, processeur, mémoire
\item etc.
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\includegraphics[scale=0.1]{thymio.jpg}

\vspace{0.5cm}

\includegraphics[scale=0.45]{640px-ASRock_K7VT4A_Pro_Mainboard.jpg}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}


\section{Organisation} 

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{columns}

\begin{column}{0.45\textwidth}
Dans la salle informatique:
\begin{itemize}
\item 2 heures par semaine
\item 2 enseignants
\item Travail autour de thèmes
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.55\textwidth}
\includegraphics[scale=0.045]{photo-salle.jpg}
\end{column}
\end{columns}

\begin{block}{Exemples de déroulements possibles}
\begin{itemize}
\item TP \og ponctuels\fg{} sur une séance (apport de connaissances rapide, puis expérimentation)
\item Mini-projet (quelques séances)
\item Projet de groupe de fin d'année (sur 10 séances).
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}


\section{\'Evaluation au bac}



\begin{frame}{\insertsection}

\'Epreuve orale, coefficient 2

\begin{block}{1\textsuperscript{re} partie: Évaluation du projet et soutenance orale}
\begin{itemize}
\item 8 minutes maximum
\item sur 8 points
\item avec un dossier-projet de 5 à 10 pages (hors annexes) réalisé avec l'outil informatique.
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{2\textsuperscript{e} partie: Dialogue argumenté avec la commission d'évaluation}
\begin{itemize}
\item 12 minutes minimum
\item sur 12 points
\item questions sur le projet, en lien avec le programme de l'année.
\end{itemize}

\end{block}




\end{frame}

\section{Les poursuites d'études} 

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{block}{Le travail en ISN prépare à la poursuite d'études dans le supérieur, car il développe des compétences}
\begin{itemize}
\item maîtriser les outils et systèmes numériques
\item mener un travail collaboratif
\item conduire un projet en équipe
\item présenter et justifier une démarche face à un jury
\end{itemize}
\end{block}

Un rappel: La spécialité choisie en terminale n'oriente pas vers une ou des filières en particulier !

\begin{block}{Toutes les orientations restent possibles}
Université, IUT, BTS, Classes prépa, écoles d'ingénieurs, \dots
\end{block}

\end{frame}

\section{Quelques liens}

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{itemize}
\item \href{http://eduscol.education.fr/cid59678/presentation.html}{Présentation de l'ISN sur le site éduscol}
\item \href{http://www.education.gouv.fr/pid25535/bulletin_officiel.html?cid_bo=57572}{Programme Officiel}
\item \href{http://profgra.org/lycee/presentation_specialite_ISN.html}{Exemple de présentation de l'ISN}
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Licences des illustrations}

\begin{frame}{\insertsection}

\begin{scriptsize}
\begin{itemize}
\item Première page --
\href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File\%3AJorgek.jpg}{Jorgek},
par Jorgekasabji (Own work), \\
sous licence \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0}{CC BY-SA 3.0},
via Wikimedia Commons.
\item Pourquoi ? -- \href{https://www.flickr.com/photos/marcela-palma/12239196283/}{Smartphone with cloud of application icons}, \\ par  Marcela Palma, \\
sous licence \href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/}{CC BY-NC-SA 2.0}
\item Pour qui ? -- \href{https://openclipart.org/detail/35563/Abstract\%20People}{Abstract People}, par Tobias Moon,  \\
domaine public, via openclipart.org
\item Contenus -- \href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Arbre_binaire_ordonne.svg}{Arbre binaire ordonne.svg}, par MasterMatt, \\
domaine public, via Wikimedia Commons
\item Thèmes abordés -- \href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pathfinding_A_Star.svg}{Pathfinding A Star.svg}, par Dbenzhuser, \\
licence: \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}{CC BY-SA 3.0}, via Wikimedia Commons.
\item Thèmes abordés -- \href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:ASRock_K7VT4A_Pro_Mainboard.jpg}{ASRock K7VT4A Pro Mainboard}, par Darkone, sous licence \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.5/}{CC BY-SA 2.5}, via Wikimedia Commons
\item Organisation -- \href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Students_working_on_class_assignment_in_computer_lab.jpg}{Students working on class assignment in computer lab}, \\ par Michael Surran, \\
sous licence \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/}{CC BY-SA 2.0}, via via Wikimedia Commons
\end{itemize}
\end{scriptsize}

\end{frame}

\end{document}